## 事件整理

- 抄表成功率掉0
- 開合閘功能不穩定

## 0924

### 客戶需求

- 說明為何成功率不穩定
> 他們有一個觀察結果是例如1036, 日凍結是70%, 跑了幾天過後變成0%, 又過幾天居然又回到70%  
> Tab: 我認為這是路由問題...但日凍結70%是不是也太過低了?
- 提出工作安排

### 現場

到日凍結成功率是0的1036位置, 一開始觀察到路由不穩定, 跳數高, 重新觸發組網發現, 跟最後看到的路由一樣, 一跳內的表非常少, 也有看到某些表一直送beacon request出來, 但卻組不上網。

> 請參考現場資料中的1036/dcu state

樓房內電線配置很老舊, 我覺得不通的這棟是配線最亂的, 但不知有無相關影響。

如下圖:不通的樓  
![screen](09241.jpg)

通的樓
![screen](09242.jpg)

### 


## 0925

### 現場

看了另外三個掉零現場.  
兩個台區發現跳數很大, 黑名單很多.   
剩下那個台區是他們檔案下發有問題.   

## 0926

### 辦公室

- build hostcli給Richard去對DCU拿路由
- Rex release的基於新版路由的images
- 測試升級, 從不同華立版本升到今天的版本, **LBS的版本需要注意**沒對應會出現stage error,  請看issue image upload.

### 現場

- 到 2450 現場, 發現電箱看不到樓層裡的訊號, 集中器處連pmb都看不太到, 華立表示這邊從來都沒組上過, 需要放到樓裡.
- 有一些台區華立來說也不太容易到場的, 後來的點沒照計畫去, 五點回到公司
- 更新1020跟1012狀況

## 0927

挑升級候選台區: 1.un區 2.數量適中 3.成功率上上下下

- 1481 164台, 成功率最高80%, 最近掉到40%, 最低有7%
    > 嘗試要了topo跟cq幾次都不行
- 1313 191台, 最高99%, 最低48%
- 1536 213台, 最高80%, 最低40%
- 2861 220台, 10%了幾天, 高到90%, 掉到8%幾天, 又回到70%
- 2898 142, 底層好通但掉0%

## 0928

### 1012升級
- 組上398台
- 當前拓譜跳數還是大跳很多
- 已經有部分升級完成, 週六週日繼續升級

### 1020排查
- 此點雜訊非常高, 重新組網困難
- stm log怪怪的, 細節看現場資料

## 0930

### 1012升級
- 因為uart issue升級無法正常進行, 最後周末成功升級約90台
- 要all ver時看起來有1/2的錶是要不到的
- 當下整個網路的short addr比週六看的還大, 並且有人正在組網
- route跳數沒有當初遠端取得的多
- 回頭看之前的抄表成功率有到90%這樣的程度...Why? 莫非環境有變

### 1020
- 換新的DCU還是很差

### 抄錶資料排查

- 2739 - 135台應抄, 一直都只能通到9台
- 2173 - 248台, 有80%過, 現在剩60%
- 1596 - 519台, 還算正常都在85%以上, 當天是30%, 之後應該可以補抄起來
- 1271 - 308, 從80%掉零
- **1650** - 512台, 過幾天觀察有無掉零 
- 1357 - 458台, 有掉零再回復過, 有成功率下降, comm quality的回傳值很怪
- 2050 - 555台, 看起來成功率沒有50%以上過
- 2051 - 363台, 同2051
- 2117 - 168台, 成功率上上下下
- 2120 - 423台, 同2051
- 1466 - 496台, 同2051
- 1587 - 369台, 一直都掉零
- 1650 - 都在線但抄不到

- 1013 - 384台, 下降中
- 1536 - 213台, 下降中, 沒回彈
- 1407 - 233台, 同2051
- 1037 - 294台, 同2051
- 1145 - 352台, 同2051
- 1481 - 成功率不到50%
- 1935 - 掉零

## 1001

### 升級1481
- 因為觀察到1481日凍結開始下滑, 評估他的歷史通訊成功率跟台數, 決定升級.

## 1002

### Panid setting for upg lbs logoff
- vtmsg臨時改了個panid setting
- 頁面加入DCU id to panid的算法跟介面

### 1481回收
- 升級了約50台, 觀察log發現後面的組上的表都無法通訊


## 1003

- 測試1 hop 升級
- 發現DCU tx issue

## 1004

- 釐清DCU tx issue
- 繼續升級1012

## 1005

- 整合BBP, 修改controller適用於現場工具
- 實際操作controller pmb tool
- 1012升級了139

## 1007

- 排查了2458, 2457
- 1012升級了274